{
  "categories": [
    {
      "id": "Geography",
      "name": "Geography"
    },
    {
      "id": "History",
      "name": "History"
    },
    {
      "id": "Vehicles",
      "name": "Vehicles"
    }
  ],
  "results": [
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Ktory z tych kraji nie jest w UE?",
      "correct_answer": "Norwegia",
      "incorrect_answers": [
        "Litwa",
        "Irlandia",
        "Czechy"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Jaka jest stolica Hiszpani?",
      "correct_answer": "Madryt",
      "incorrect_answers": [
        "Lizbona",
        "Moskwa",
        "Oslo"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Kto jest prezydentem Polski?",
      "correct_answer": "Andrzej Duda",
      "incorrect_answers": [
        "Jan Błachowicz",
        "Adam Małysz",
        "Mariusz Pudzianowski"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Które miasto w Europie ma najwięcej mieszkańców",
      "correct_answer": "Londyn",
      "incorrect_answers": [
        "Warszawa",
        "Rzym",
        "Berlin"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Gdzie znajduje się Stonehenge?",
      "correct_answer": "Anglia",
      "incorrect_answers": [
        "Hiszpania",
        "Estonia",
        "Finlandia"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Jaka jest stolica Finlandii?",
      "correct_answer": "Helsinki",
      "incorrect_answers": [
        "Sztokholm",
        "Białystok",
        "Pekin"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Jaka rzeka płynie przez Londyn?",
      "correct_answer": "Tamiza",
      "incorrect_answers": [
        "Sekwana",
        "Wisła",
        "Dunaj"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Jaki jest oficjalny język w Polsce?",
      "correct_answer": "polski",
      "incorrect_answers": [
        "rosyjski",
        "litewski",
        "hiszpański"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Które miasto niemcy nazywali Danzig?",
      "correct_answer": "Gdańsk",
      "incorrect_answers": [
        "Warszawa",
        "Zakopane",
        "Poznań"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "W jakim mieście jest Stadion Narodowy?",
      "correct_answer": "Warszawa",
      "incorrect_answers": [
        "Kraków",
        "Wrocław",
        "Kielce"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "W jakim województwie leżą Kielce?",
      "correct_answer": "Świętokrzyskie",
      "incorrect_answers": [
        "Podlaskie",
        "Małopolskie",
        "Pomorskie"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Jaka jest stolica Mołdawi?",
      "correct_answer": "Kiszyniów",
      "incorrect_answers": [
        "Kijów",
        "Paryż",
        "Sarajewo"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Jaka jest stolica Cypru?",
      "correct_answer": "Nikozja",
      "incorrect_answers": [
        "Jaunde",
        "Ankara",
        "Berlin"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Śnieżka to szczyt w jakim paśmie górskim?",
      "correct_answer": "Sudety i Karkonosze",
      "incorrect_answers": [
        "Karpaty",
        "Tatry",
        "Bieszczady"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Jaka jest stolica Bialorusi?",
      "correct_answer": "Minsk",
      "incorrect_answers": [
        "Warszawa",
        "Kijów",
        "Wilno"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Ile województw ma Polska?",
      "correct_answer": "16",
      "incorrect_answers": [
        "17",
        "18",
        "15"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Jaka jest najdłuższa rzeka w Europie?",
      "correct_answer": "Wołga",
      "incorrect_answers": [
        "Odra",
        "Sekwana",
        "Tag"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Jak niemcy mówią na miasto Wrocław?",
      "correct_answer": "Breslasu",
      "incorrect_answers": [
        "Danzig",
        "Wurst",
        "Kijów"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Z jakim krajem graniczy Liechtenstein?",
      "correct_answer": "Austria",
      "incorrect_answers": [
        "Czarnogóra",
        "Czechy",
        "Andora"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Między jakimi państwami jest kanał La Manche",
      "correct_answer": "Anglia-Francja",
      "incorrect_answers": [
        "Anglia-Irlandia",
        "Francja-Włochy",
        "Polska-Czechy"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "W jakim hrabstwie znajduję się Stonehenge?",
      "correct_answer": "Wiltshire",
      "incorrect_answers": [
        "Hampshire",
        "Podlasie",
        "Bawaria"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Na jakiej wyspie znajduję się wulkan Etna?",
      "correct_answer": "Sycylia",
      "incorrect_answers": [
        "Korsyka",
        "Kreta",
        "Skiathos"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Jaka jest powierzchnia Watykanu?",
      "correct_answer": "0.44km^2",
      "incorrect_answers": [
        "0.10km^2",
        "0.86km^2",
        "12.00km^2"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Jakie jest najmniejsze państwo w europie?",
      "correct_answer": "Watykan",
      "incorrect_answers": [
        "Andora",
        "Niemcy",
        "Portugalia"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Jaka rzeka płynie przez Lizbone?",
      "correct_answer": "Tag",
      "incorrect_answers": [
        "Sekwana",
        "Dunaj",
        "Odra"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Jaka jest stolica Słowenii?",
      "correct_answer": "Ljubljana",
      "incorrect_answers": [
        "Maribor",
        "Velenje",
        "Trbovlje"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Jak nazywa się najmniejsze morze w Europie?",
      "correct_answer": "Marmara",
      "incorrect_answers": [
        "Bałtyckie",
        "Kaspijskie",
        "Martwe"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Jaka jest najdłuższa rzeka w Europie?",
      "correct_answer": "Wołga",
      "incorrect_answers": [
        "Odra",
        "Sekwana",
        "Tag"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Jak niemcy mówią na miasto Wrocław?",
      "correct_answer": "Breslasu",
      "incorrect_answers": [
        "Danzig",
        "Wurst",
        "Kijów"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Z jakim krajem graniczy Liechtenstein?",
      "correct_answer": "Austria",
      "incorrect_answers": [
        "Czarnogóra",
        "Czechy",
        "Andora"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Czy schody hiszpańskie znajdują sie w Hiszpanii?",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Wisła to najdłuższa rzeka w Polsce?",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Islandia jest wyspą",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Watykan jest państwem.",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Czy góry Ural leżą w Serbii?",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Czy Norwegia graniczy z Rosją?",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Czy Czesi mają dostęp do morza?",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Norwegia ma większą powierzchnię niż Szwecja",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Polska leży nad Morzem Egejskim",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Szwecja ma większą powierzchnię niż Finlandia",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Grenlandia jest wyspą",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Andora jest państwem.",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Czy góry Alpy leżą w Serbii?",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Czy Norwegia graniczy z Finlandia?",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Czy Słowacy mają dostęp do morza?",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Dania ma większą powierzchnię niż Szwecja",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Polska leży nad Morzem Barentsa",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Polska jest w Uni Europejskiej",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Litwa graniczy z Łotwą",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Białoruś graniczy z Ukrainą",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Samoa jest wyspą",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Vanuatu jest państwem.",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Czy góry Alpy leżą w Hiszpani?",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Czy Rosja graniczy z Finlandia?",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Czy Austriacy mają dostęp do morza?",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Dania ma większą powierzchnię niż Luksemburg",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Japonia leży nad Morzem Barentsa",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Norwegia jest w Uni Europejskiej",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Węgry graniczą z Łotwą",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Geography",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Mołdawia graniczy z Ukrainą",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Gdzie urodził się Adolf Hitler?",
      "correct_answer": "Austria",
      "incorrect_answers": [
        "Niemcy",
        "Rosja",
        "Szwajcaria"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "W którym roku była bitwa pod Grunwaldem?",
      "correct_answer": "1410",
      "incorrect_answers": [
        "1394",
        "1411",
        "1407"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Ile lat rządziła Królowa Elżbieta 2 ?",
      "correct_answer": "70",
      "incorrect_answers": [
        "54",
        "60",
        "64"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Z którego państwa pochodzi papież Jan Paweł 2",
      "correct_answer": "Niemcy",
      "incorrect_answers": [
        "Francja",
        "Belgia",
        "Irlandia"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "W którym roku był potop Szwedzki?",
      "correct_answer": "1655",
      "incorrect_answers": [
        "1612",
        "1722",
        "1679"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "W którym roku wybuchla 1 WŚ",
      "correct_answer": "1914",
      "incorrect_answers": [
        "1911",
        "1917",
        "1913"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Ile lat trwała 2 WŚ",
      "correct_answer": "6",
      "incorrect_answers": [
        "2",
        "1",
        "4"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "W którym roku był chrzest Polski",
      "correct_answer": "966",
      "incorrect_answers": [
        "1112",
        "969",
        "997"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Ile mistrzostw Europy ma Hiszpania w piłce nożnej?",
      "correct_answer": "3",
      "incorrect_answers": [
        "2",
        "1",
        "4"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Ile mistrzostw Europy ma Polska w piłce nożnej?",
      "correct_answer": "0",
      "incorrect_answers": [
        "2",
        "1",
        "4"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Gdzie urodził się Adolf Hitler?",
      "correct_answer": "Austria",
      "incorrect_answers": [
        "Niemcy",
        "Rosja",
        "Szwajcaria"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "W którym roku była bitwa pod Kircholmem?",
      "correct_answer": "1605",
      "incorrect_answers": [
        "1615",
        "1511",
        "1610"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Ile lat rządziła Królowa Elżbieta 2 ?",
      "correct_answer": "70",
      "incorrect_answers": [
        "54",
        "60",
        "64"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Z którego państwa pochodzi papież Franciszek",
      "correct_answer": "Argentyna",
      "incorrect_answers": [
        "Francja",
        "Belgia",
        "Irlandia"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "W którym roku był potop Szwedzki?",
      "correct_answer": "1655",
      "incorrect_answers": [
        "1612",
        "1722",
        "1679"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "W którym roku wybuchla wojna secesyjna",
      "correct_answer": "1861",
      "incorrect_answers": [
        "1867",
        "1917",
        "1913"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Ile lat trwała 2 WŚ",
      "correct_answer": "6",
      "incorrect_answers": [
        "2",
        "1",
        "4"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "W którym roku był chrzest Polski",
      "correct_answer": "966",
      "incorrect_answers": [
        "1112",
        "969",
        "997"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Ile mistrzostw Europy ma Hiszpania w piłce nożnej?",
      "correct_answer": "3",
      "incorrect_answers": [
        "2",
        "1",
        "4"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Ile mistrzostw Europy ma Japonia w piłce nożnej?",
      "correct_answer": "0",
      "incorrect_answers": [
        "2",
        "1",
        "4"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Gdzie urodził się Adolf Hitler?",
      "correct_answer": "Austria",
      "incorrect_answers": [
        "Niemcy",
        "Rosja",
        "Szwajcaria"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "W którym roku była bitwa pod Grunwaldem?",
      "correct_answer": "1410",
      "incorrect_answers": [
        "1394",
        "1411",
        "1407"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Ile lat rządziła Królowa Elżbieta 2 ?",
      "correct_answer": "70",
      "incorrect_answers": [
        "54",
        "60",
        "64"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Z którego państwa pochodzi papież Benedykt XVI",
      "correct_answer": "Niemcy",
      "incorrect_answers": [
        "Francja",
        "Belgia",
        "Irlandia"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "W którym roku rozpoczla sie Zjazd w Gnieznie ?",
      "correct_answer": "1000",
      "incorrect_answers": [
        "1100",
        "1050",
        "1015"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "W którym roku wybuchla 1 WŚ",
      "correct_answer": "1914",
      "incorrect_answers": [
        "1911",
        "1917",
        "1913"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Ile dni trwała obrona Westerplatte?",
      "correct_answer": "6",
      "incorrect_answers": [
        "7",
        "5",
        "4"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "W którym roku umarł Władysław I Łokietek",
      "correct_answer": "1333",
      "incorrect_answers": [
        "1212",
        "1369",
        "1197"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Ile mistrzostw Europy ma Hiszpania w piłce nożnej?",
      "correct_answer": "3",
      "incorrect_answers": [
        "2",
        "1",
        "4"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Ile mistrzostw Europy ma Andora w piłce nożnej?",
      "correct_answer": "0",
      "incorrect_answers": [
        "1",
        "3",
        "4"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Czy Polak był w kosmosie?",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Czy Napoleon był francuzem?",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Czy 2WŚ trwała 7 lat?",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Czy Rosjanin był w kosmosie?",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Czy Polska wygrała 2 WŚ?",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Czy 1WŚ trwała 8 lat?",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Egipcjanie wynaleźli koło",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Czy Napoleon był francuzem?",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Mussolini był Włochem?",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Kościuszko nie walczył w Ameryce",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Czy Polak był w kosmosie?",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Napoleon nie był Francuzem",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Czy 2WŚ trwała 6 lat?",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Czy pies był w kosmosie?",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Czy Niemcy wygrali 2 WŚ?",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Czy 1WŚ trwała 3 lat?",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Sumerowie wynaleźli koło",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Czy Napoleon był francuzem?",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Mussolini był Serbem?",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Kościuszko walczył w Ameryce",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Łajka była psem wystrzelonym w kosmos?",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Czy Napoleon był Polakiem?",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Czy 2WŚ trwała 10 lat?",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Czy Amerykanin był w kosmosie?",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Czy Rosja wygrała 2 WŚ?",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Czy 1WŚ trwała 2 lata?",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Egipcjanie wynaleźli pieniądze",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Czy Napoleon umarł w więzieniu?",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Majowie zamieszkiwali tereny Meksyku?",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "History",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Kościuszko walczył w Brazyli",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Gdzie produkowane są samochody Ferrari?",
      "correct_answer": "Włochy",
      "incorrect_answers": [
        "Rumunia",
        "Niemcy",
        "Rosja"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Jakie zwierzę znajduję się na logo Ferrari?",
      "correct_answer": "Koń",
      "incorrect_answers": [
        "Wąż",
        "Byk",
        "Bizon"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "W którym włoskim mieście produkuje się Fiata?",
      "correct_answer": "Turyn",
      "incorrect_answers": [
        "Maranello",
        "Modena",
        "Rzym"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Które państwo ma literę A w rejestracji?",
      "correct_answer": "Austria",
      "incorrect_answers": [
        "Andora",
        "Albania",
        "Amsterdam"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "W jakim państwie produkowalo sie Jelcze?",
      "correct_answer": "Polska",
      "incorrect_answers": [
        "Rosja",
        "Niemcy",
        "Białoruś"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Skąd pochodzi marka Dacia",
      "correct_answer": "Rumunia",
      "incorrect_answers": [
        "Niemcy",
        "Szwecja",
        "Słowenia"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Ktore z wymienionych nie jest marką z Niemiec?",
      "correct_answer": "Skoda",
      "incorrect_answers": [
        "Mercedes",
        "Audi",
        "BMW"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Dla jakiego zespołu jeździł Enzo Ferrari zanim założył swoją markę?",
      "correct_answer": "Alfa Romeo",
      "incorrect_answers": [
        "Auto Union",
        "Mercedes Benz",
        "Bentley"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Marka Jaguar należała poprzednio do którego producenta?",
      "correct_answer": "Ford",
      "incorrect_answers": [
        "Chrysler",
        "General Motors",
        "Fiat"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Który z poniższych pojazdów ma napęd na tył",
      "correct_answer": "BMW E39",
      "incorrect_answers": [
        "Audi a4",
        "Mercedes-Benz B",
        "Fiat Multipla"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Gdzie produkowane są samochody Ferrari?",
      "correct_answer": "Włochy",
      "incorrect_answers": [
        "Rumunia",
        "Niemcy",
        "Rosja"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Jakie zwierzę znajduję się na logo Abarth?",
      "correct_answer": "Skorpion",
      "incorrect_answers": [
        "Wąż",
        "Byk",
        "Bizon"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "W którym włoskim mieście produkuje się Fiata?",
      "correct_answer": "Turyn",
      "incorrect_answers": [
        "Maranello",
        "Modena",
        "Rzym"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Które państwo ma literę I w rejestracji?",
      "correct_answer": "Włochy",
      "incorrect_answers": [
        "Andora",
        "Albania",
        "Amsterdam"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "W jakim państwie produkowalo sie Jelcze?",
      "correct_answer": "Polska",
      "incorrect_answers": [
        "Rosja",
        "Niemcy",
        "Białoruś"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Skąd pochodzi super-auto Hussarya?",
      "correct_answer": "Polska",
      "incorrect_answers": [
        "Niemcy",
        "Szwecja",
        "Słowenia"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Ktore z wymienionych nie jest marką z Rosji?",
      "correct_answer": "BYD",
      "incorrect_answers": [
        "Silant",
        "Dragon",
        "GAZ"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Dla jakiego zespołu jeździł Enzo Ferrari zanim założył swoją markę?",
      "correct_answer": "Alfa Romeo",
      "incorrect_answers": [
        "Auto Union",
        "Mercedes Benz",
        "Bentley"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Marka Jaguar należała poprzednio do którego producenta?",
      "correct_answer": "Ford",
      "incorrect_answers": [
        "Chrysler",
        "General Motors",
        "Fiat"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Który z poniższych pojazdów ma szklany dach jako opcja standardowa?",
      "correct_answer": "Renault Avantime",
      "incorrect_answers": [
        "Audi a4",
        "Mercedes-Benz A-Class",
        "Fiat Multipla"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Gdzie będą produkowane samochody Izera?",
      "correct_answer": "Polska",
      "incorrect_answers": [
        "Rumunia",
        "Niemcy",
        "Rosja"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Jakie zwierzę znajduję się na logo Abarth?",
      "correct_answer": "Skorpion",
      "incorrect_answers": [
        "Wąż",
        "Byk",
        "Bizon"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "W którym włoskim mieście produkuje się Fiata?",
      "correct_answer": "Turyn",
      "incorrect_answers": [
        "Maranello",
        "Modena",
        "Rzym"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Które państwo ma literę GB w rejestracji?",
      "correct_answer": "Wielka Brytania",
      "incorrect_answers": [
        "Andora",
        "Irlandia",
        "Amsterdam"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "W jakim państwie produkowalo sie Jelcze?",
      "correct_answer": "Polska",
      "incorrect_answers": [
        "Rosja",
        "Niemcy",
        "Białoruś"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Skąd pochodzi super-auto Hussarya?",
      "correct_answer": "Polska",
      "incorrect_answers": [
        "Niemcy",
        "Szwecja",
        "Słowenia"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Ktore z wymienionych nie jest marką z Rosji?",
      "correct_answer": "BYD",
      "incorrect_answers": [
        "Silant",
        "Dragon",
        "GAZ"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Dla jakiego zespołu jeździł Enzo Ferrari zanim założył swoją markę?",
      "correct_answer": "Alfa Romeo",
      "incorrect_answers": [
        "Auto Union",
        "Mercedes Benz",
        "Bentley"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Marka Jaguar należała poprzednio do którego producenta?",
      "correct_answer": "Ford",
      "incorrect_answers": [
        "Chrysler",
        "General Motors",
        "Fiat"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Który z poniższych pojazdów ma szklany dach jako opcja standardowa?",
      "correct_answer": "Renault Avantime",
      "incorrect_answers": [
        "Audi a4",
        "Mercedes-Benz A-Class",
        "Fiat Multipla"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Czy BMW to niemiecka marka?",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Czy Audi to niemiecka marka?",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Bugatti to najszybszy seryjny samochód",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Leopard to niemiecki czołg",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Marka Skoda to najpopularniejszy samochod w Polsce",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Renault ma model auta Rapid",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Szwajcaria produkuję samochody marki Seat",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Jaguar ma w logo chomika?",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Ford to amerykańska marka",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "Srebrny to najpopularniejszy kolor auta",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Czarny to najpopularniejszy kolor auta",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Scania to samochody osobowe",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Marka Volvo robi jedne z bardziej bezpieczniejszych samochodów",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Czy Porsche 911 było produkowane tylko z silnikami boxer?",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "W Nowej Zelandii jest ruch prawostronny",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Escalade to luksusowe amerykańskie SUV-y",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Czy Porsche 911 było produkowane tylko z silnikami V6?",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Fiat ma model auta o nazwie Punto",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "DAF to marka ciężarówek",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Porsche ma swoją siedzibę w Stuttgartcie",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Czy Porsche 911 było produkowane tylko z silnikami boxer?",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Tesla to samochody elektryczne",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Czy marka BMW posiada model E36?",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Volkswagen został założony w 1936?",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Łada to samochody produkowane w Polsce",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Popularny model Garbus był produkowany przez VW",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Seat bierze nazwy swoich modeli od nazwy miast we Włoszech",
      "correct_answer": "False",
      "incorrect_answers": [
        "True"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Corvette to popularny amerykański sportowy samochod",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "KIA ma w swojej flocie samochody elektryczne",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    },
    {
      "category": "Vehicles",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "hard",
      "question": "Renault planuje wypuścic model Clio Rally3?",
      "correct_answer": "True",
      "incorrect_answers": [
        "False"
      ]
    }
  ]
}